【武漢肺炎】越南已停發簽證 撤銷禁飛令 港客依舊飛不到

越南昨日一度頒下禁令，停飛往來中港台及澳門的所有航班，至昨晚當局取消有關措施，往來兩地的航班恢復正常。不過儘管如此，由於越南於上月底宣佈，暫停簽發來自疫區的中國公民（包括港澳居民）赴越旅遊簽證，倘市民原擬到埗後落地簽證，還是無法入境。港人Angie因落地簽證問題，今早在香港機場被拒上機，折騰近6小時後失望而回。

越南上月29日宣佈，暫停簽發來自疫區的中國公民（包括港澳居民）赴越旅遊簽證，包括電子簽證、一般簽證與落地簽證，緊急情況除外。而按機管局的資料顯示，今日日間（早上8時至傍晚6時半）有10班機往越南，分別往峴港、河內及胡志明市；抵港航班預計有9班。

港人Angie與丈夫原定昨日出發，往越南峴港自由行8天，航班昨日一度取消，至越南當局撤回禁飛令後，今早8時25分復飛。他們提前於凌晨3時坐的士到機場，完成所有登機及出境手續，順利前往機場禁區。豈料臨上機前一刻，被航空公司職員告知，落地簽證不能入境越南。二人被拒登機，只好提着行李辦理入境手續，經由機場入境大堂離開。

Angie怒斥航空公司指示不清晰：「你一早話落地簽證係唔受理，我哋咪唔嚟囉！半夜三更起身好辛苦嘛，搞咁多個鐘，嚟到又唔俾上機。」

昨日越南禁飛消息一出，Angie馬上取消早前預訂的酒店，至晚上得知航班恢復正常，又重新預訂，結果損失近3,000元住宿費。「前一日係可以取消（酒店預訂）嘅，但今日就全部冇得取消，浪費晒啲錢。」她批評當局做法混亂，不夠清晰，旅客無所適從：「清晰啲，咁我哋就唔使浪費啲時間啦！」

受昨日禁飛風波及禁簽令影響，前往越南的航班相當冷清。Angie指她原本乘搭的峴港航班乘客不足40人。香港快運地勤員工表示，由於越南停發中港澳居民的旅行簽證，地勤人員一般會在辦理登機手續時提醒持落地簽證的乘客不能上機。至於機票就否退款，要乘客致電航空公司熱線查詢。

利申，下星期去越南，落地簽證個 agent 仲話只要係香港出發同揸著張Approval Letter 就入到越南境。係咪真嫁

有冇 CHING 有賽後包膠？

Agent 同我講bno 冇問題....唔知上唔上到機

Ching 有有報告

C hing有冇TG

今日去咗越領試下申請個簽證，條友話evisa一定拎唔到，但越領申請就有可能得
巴打都可以試下